{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant le nombre maximum de personnes qu'une région peut soutenir?",
            "TrueAnswer": "Capacité portante",
            "FalseAnswer": [
              "Transition démographique",
              "Urbanisation",
              "Embourgeoisement"
            ],
            "Explanation": "La capacité porteuse fait référence à la taille maximale de la population qu'un environnement peut soutenir indéfiniment. Elle est influencée par les ressources et les conditions environnementales."
          },
          {
            "Question": "Quel est le pays le plus peuplé au monde?",
            "TrueAnswer": "Chine",
            "FalseAnswer": [
              "Inde",
              "États-Unis",
              "Indonésie"
            ],
            "Explanation": "La Chine est le pays le plus peuplé avec plus de 1,4 milliard d'habitants. C'est également le quatrième plus grand pays en termes de superficie terrestre."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la mesure du nombre moyen d'enfants nés d'une femme dans une population?",
            "TrueAnswer": "Taux de fertilité total",
            "FalseAnswer": [
              "Espérance de vie",
              "Taux de mortalité infantile",
              "Densité de population"
            ],
            "Explanation": "Le taux de fertilité total représente le nombre moyen d'enfants qu'une femme aurait pendant ses années de procréation. Il a un impact sur la croissance démographique."
          },
          {
            "Question": "Quel pays a la plus forte densité de population?",
            "TrueAnswer": "Bangladesh",
            "FalseAnswer": [
              "Russie",
              "Canada",
              "Australie"
            ],
            "Explanation": "Le Bangladesh a une forte densité de population en raison de sa petite superficie et de sa grande population, avec plus de 1 200 habitants par kilomètre carré."
          },
          {
            "Question": "Quel est le processus du déplacement des personnes des zones rurales vers les zones urbaines?",
            "TrueAnswer": "Migration rurale-urbaine",
            "FalseAnswer": [
              "Étalement urbain",
              "Transhumance",
              "Déforestation"
            ],
            "Explanation": "La migration rurale-urbaine est le déplacement des personnes de la campagne vers les villes, souvent motivé par des opportunités économiques et des améliorations du mode de vie."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant le nombre de décès pour 1 000 individus dans une population par an?",
            "TrueAnswer": "Taux de mortalité",
            "FalseAnswer": [
              "Taux de natalité",
              "Taux de mortalité",
              "Espérance de vie"
            ],
            "Explanation": "Le taux de mortalité mesure le nombre de décès dans une population sur une période spécifique, fournissant des informations sur les tendances démographiques et les besoins en matière de santé."
          },
          {
            "Question": "Quel continent a le taux de croissance de population le plus élevé?",
            "TrueAnswer": "Afrique",
            "FalseAnswer": [
              "Asie",
              "Europe",
              "Amérique du Nord"
            ],
            "Explanation": "L'Afrique connaît le taux de croissance de population le plus élevé en raison des taux de fécondité élevés, de la mortalité en baisse et de l'amélioration des soins de santé conduisant à une espérance de vie plus longue."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant le déplacement des personnes dans un pays dont elles ne sont pas originaires?",
            "TrueAnswer": "Immigration",
            "FalseAnswer": [
              "Émigration",
              "Réfugié",
              "Demandeur d'asile"
            ],
            "Explanation": "L'immigration implique le déplacement d'individus dans un pays dans le but d'y résider, influençant ainsi la dynamique démographique et culturelle."
          },
          {
            "Question": "Quel pays a la plus forte proportion de personnes âgées (65 ans et plus)?",
            "TrueAnswer": "Japon",
            "FalseAnswer": [
              "Allemagne",
              "Italie",
              "États-Unis"
            ],
            "Explanation": "Le Japon a la plus forte proportion de personnes âgées, avec près de 30% ayant 65 ans et plus, attribuée à la longévité et aux faibles taux de natalité."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant une région qui voit plus de gens partir que d'arriver?",
            "TrueAnswer": "Déclin de la population",
            "FalseAnswer": [
              "Accroissement naturel",
              "Migration",
              "Momentum de la population"
            ],
            "Explanation": "Le déclin de la population se produit lorsque le nombre de naissances et d'immigrants est surpassé par les décès et l'émigration, entraînant une diminution nette de la population."
          },
          {
            "Question": "Quelle ville est la plus peuplée au monde?",
            "TrueAnswer": "Tokyo",
            "FalseAnswer": [
              "Delhi",
              "Shanghai",
              "Mumbai"
            ],
            "Explanation": "Tokyo, la capitale du Japon, est la ville la plus peuplée au monde, avec plus de 37 millions d'habitants dans l'agglomération urbaine."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant les zones avec une proportion de personnes inférieure à la moyenne qui y vit?",
            "TrueAnswer": "Zones dépeuplées",
            "FalseAnswer": [
              "Zones urbaines",
              "Mégapoles",
              "Distribution de la population"
            ],
            "Explanation": "Les zones dépeuplées ont connu un déclin démographique important, souvent dû à des changements économiques, à la migration rurale-urbaine et aux catastrophes naturelles."
          },
          {
            "Question": "Quel région a le pourcentage de population urbaine le plus élevé?",
            "TrueAnswer": "Amérique latine",
            "FalseAnswer": [
              "Europe",
              "Amérique du Nord",
              "Asie"
            ],
            "Explanation": "L'Amérique latine a un pourcentage élevé de population urbaine, avec plus de 80% résidant dans les zones urbaines, résultant d'une urbanisation rapide et d'une industrialisation."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant un grand regroupement de personnes vivant dans une zone particulière?",
            "TrueAnswer": "Agglomération de la population",
            "FalseAnswer": [
              "Dispersion de la population",
              "Densité de population",
              "Mégapole"
            ],
            "Explanation": "L'agglomération de la population fait référence à la concentration de personnes dans une zone, souvent résultant d'activités économiques et de développement urbain."
          },
          {
            "Question": "Quel pays a le taux de croissance de population le plus bas?",
            "TrueAnswer": "Allemagne",
            "FalseAnswer": [
              "Japon",
              "Italie",
              "Grèce"
            ],
            "Explanation": "L'Allemagne a l'un des taux de croissance de population les plus bas en raison de faibles taux de natalité, d'une population vieillissante et d'une immigration limitée."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant le déplacement des personnes à l'intérieur d'un pays d'une région à une autre?",
            "TrueAnswer": "Migration interne",
            "FalseAnswer": [
              "Migration internationale",
              "Migration transnationale",
              "Migration inversée"
            ],
            "Explanation": "La migration interne implique le déplacement d'individus à l'intérieur d'un pays, ce qui affecte la démographie régionale, l'économie et la dynamique sociale."
          },
          {
            "Question": "Quel continent a la population la plus élevée?",
            "TrueAnswer": "Asie",
            "FalseAnswer": [
              "Afrique",
              "Europe",
              "Amérique du Nord"
            ],
            "Explanation": "L'Asie est le continent le plus peuplé, abritant plus de 4,6 milliards d'habitants, soit plus de la moitié de la population mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant le déplacement des personnes des zones urbaines vers les zones rurales?",
            "TrueAnswer": "Migration urbaine-rurale",
            "FalseAnswer": [
              "Embougeoisement",
              "Contre-urbanisation",
              "Transmigration"
            ],
            "Explanation": "La migration urbaine-rurale implique le déplacement des individus des villes vers les zones rurales, influencé par les préférences de vie, les opportunités d'emploi et les facteurs environnementaux."
          },
          {
            "Question": "Quel pays a l'espérance de vie la plus élevée?",
            "TrueAnswer": "Japon",
            "FalseAnswer": [
              "Suisse",
              "Singapour",
              "Australie"
            ],
            "Explanation": "Le Japon a l'espérance de vie la plus élevée, avec une moyenne de plus de 85 ans, attribuée à une combinaison de soins de santé avancés, de régime alimentaire et de mode de vie."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant la détermination du nombre de personnes par unité de surface?",
            "TrueAnswer": "Densité de population",
            "FalseAnswer": [
              "Distribution de la population",
              "Croissance démographique",
              "Urbanisation"
            ],
            "Explanation": "La densité de population calcule le nombre moyen de personnes par unité carrée de terrain, fournissant des informations sur l'allocation des ressources et l'impact environnemental."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}